一個面臨婚姻破裂的太太的分享

影到咁直接負評上一頁

感動

用緊cheap cheap電話

唔識打番出黎？

最近一位太太給我電郵， 講的不是如何處理孩子的問題，而是她如何挽回自己一段面臨破裂的婚姻， 她希望以過來人的經驗作分享，見證她在天主的慈愛下如何活出信仰，並把行將離開的丈夫帶回身邊。在此，我多謝這位太太在極度困難下依然持守堅強的信心，並希望天主給予失落的夫婦一點力量。

你好，我每星期都在公教報看你的邦幫你信箱，今次我給你這電郵，不是要處理我孩子的問題。我是兩個女的媽媽，大的已廿二歲，在英國念大學，小的也二十歲了；原本是一個美好的家庭，不過在半年前，我發現我的丈夫有婚外情，對方是他念大學的同學，她已有一名十多歲的兒子。

我無意中看到我丈夫手電上的WhatsApp 說的是男歡女愛的事，後來他改了手電的密碼，我再看不到信息的詳細內容。我問他發生甚麼事，最後我們吵起架來，他竟離家足足一星期才回家；若我追問他去了哪裡，必定吵架收場，他就必離家出走，不知道要幾多天後才會回家。

最初，我憤怒極了，我問自己做錯了甚麼？我打電話找那女子，質問她與我丈夫的關係，她竟回答不認識我丈夫。當時，我打擊很大，因為沒有任何人可以幫助我，我曾想過自殺，但又捨不得一對女兒，我在細女面前裝著堅強，但她看見我們吵架和爸爸離家出走，已心中有數。

有一次在彌撒講道中談及十誡中的第六誡，我才知道我的丈夫犯了很大的罪，他日在天國裡我可能找不到他了。我這時發覺自己仍很愛他，害怕在生命中失去他，更害怕永遠的失去他，我開始為他祈禱，求天主寬恕他這麼嚴重的過失，說也奇怪，我對他再沒有以前那麼兇，不再和他吵架，我珍惜每次見到他的機會，並鼓勵他去辦告解。天主真的回應了我的禱告，我們停了吵架，他也再沒有藉口離家出走；他留在家裡的時間長了，談話的時間也多了，我再不質問他外面的事，只談我們過去如何共同努力地渡過重重難關。現時，我丈夫再沒有在外面過夜，我們之間的關係也改善了， 相信這是天主在為我們工作。

我的分享希望給正在苦惱的夫婦一點力量。

多謝邦Sir，祝你

身體健康 ！

知道

感謝天父爸B